

  
 Konečne to niekto nahlas povedal a napísal. Nie som z toho hrdý, ale skôr smutný. 
 Od prvej privatizácie záchrannej služby sa v roku 2002 sa celý systém dostal na európsku úroveň.Teraz v roku 2010 sa vraciame na východzie pozície.Netransparentný tender, ktorý eliminoval viac ako 45 prevádzkovateľov staníc záchrannej zdravotnej služby a vrátil záchranky štátnym prevádzkovateľom ešte nedoznel a už je na svete nový problém. 
 Včera spadla komerčná telefonná sieť ORANGE .http://mobil.sme.sk/c/5222454/orange-sa-na-hodiny-odmlcal.html 
 Občan si povie a čo sa vlastne stalo ? 
 Občan , nevie, že ambulancie záchrannej služby sú aktivované prostredníctvom komerčnej telefónnej siete. 
 O tom sa nehovorí. 
 Možno, ani minister Raši nevie ako sú záchranky aktivované.Dôležité pre ministerstvo je, že štátnym subjektom , ktorí uspeli v tendri, štát musí kúpiť nové sanitky.Neužitočné výdavky, ktoré duplikujú to, čo už vybudované bolo.http://www.senica.sk/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=1907&amp;Itemid=458 
 Výdavky za ktoré štát mohol napríklad zdokonaliť autonómnu komunikačnú sieť pre integrovaný záchranná systém.Sanitky, ktoré sa doteraz používali a sú v ramci platných noriem stále v dobrom stave, stoja nevyužité pred ministerstvom, alebo sa predávajú do Afriky a nové sa kupujú zo štátneho. 
 Zo štátneho ..... krv netečie ! 
 A tak peniaze na vybudovanie autonómneho komunikačného systému integrovaného záchranného systemu znova nie sú a občan sa bude musieť báť, či v čase núdze jeho záchranka bude správne aktivovaná. 
 A ak by si niekto myslel, že je to zriedkavé , zaspomínajte si, ako sa dovoláte z mobilu na Vianoce, Nový rok alebo ako ste krátko po hromadnom nešťastí na Pohode 2009 hľadali svoje ratolesti. 
 Hlavné je, že budeme mať nové sanitky ! 
   

